\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Bella ciao}
\index[in]{Bella ciao}
\index[in]{Eines Morgens in aller Frühe}

\begin{tabbing} 
Eines M\=orgens in aller Fr"uhe,\kill
\>\bf e\\
Eines Morgens in aller Fr"uhe,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: Eines M\=orgens in aller Fr\="uhe trafen w\=ir auf unseren F\=eind. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: Eines Morgens in aller Fr"uhe trafen wir auf unseren Feind. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Partis\=anen, kommt nehmt mich mit euch,\kill
\>\bf e\\
Partisanen, kommt nehmt mich mit euch,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: Partis\=anen, kommt nehmt mich m\=it euch, denn ich f\="uhl' der Tod ist n\=ah. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: Partisanen, kommt nehmt mich mit euch, denn ich f"uhl' der Tod ist nah. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Wenn ich st\=erbe, oh ihr Genossen,\kill
\>\bf e\\
Wenn ich sterbe, oh ihr Genossen,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/:  wenn ich st\=erbe, oh ihr Gen\=ossen, bringt mich d\=ann zur letzten R\=uh'. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: wenn ich sterbe, oh ihr Genossen, bringt mich dann zur letzten Ruh'. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
In den Sch\=atten der kleinen Blume,\kill
\>\bf e\\
In den Schatten der kleinen Blume,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: in den Sch\=atten der kleinen Bl\=ume, in die B\=erge bringt mich d\=ann. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: in den Schatten der kleinen Blume, in die Berge bringt mich dann. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Und die L\=eute, die gehn vor"uber,\kill
\>\bf e\\
Und die Leute, die gehn vor"uber,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: Und die L\=eute, die gehn vor\="uber, sehn die kl\=eine Blume st\=eh'n. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: Und die Leute, die gehn vor"uber, sehn die kleine Blume steh'n. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Diese Bl\=ume, so sagen alle,\kill
\>\bf e\\
Diese Blume, so sagen alle,\\

bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: ist die Bl\=ume des Partis\=anen, der f"ur \=unsere Freiheit st\=arb. :/\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: ist die Blume des Partisanen, der f"ur unsere Freiheit starb. :/
\end{tabbing}

\begin{small}
Vgl. auch: An ihrer Schulter
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Italien 1906; dt. "Ubersetzung von Horst Berner\\
FA: 63/2 GB: 80 MO: 62 TS: 246
\end{angaben}
